我還可以相信香港的法治嗎?

致一群奉公守法的良民：

和你們一樣，我是守法的和理非。小時候學的，就是不能用暴力解決問題。

是的，不能用暴力解決問題。我們從小時候就被這樣教導。那時，香港是一個法治社會。警察執法，法官判刑，全部都有法可依。

我們不需要訴諸暴力，因為法律已經可以彰顯公義。

那是從前。

這兩個月以來，警察以水平高度射頭、警棍加上鐵環、實彈鋪天蓋地射出、對制服了的示威者加以私刑，甚至連黑社會也能隨便走出來打人也不會有事，這類的新聞或影片絡繹不絕。

到今天，示威者不准保釋，黑社會卻能大模斯樣從法院走出來，這還是法治嗎？

公平嗎？有夠可笑嗎？

曾經香港人最引以為傲的法治，如今淪為對付示威者的利器；

曾經保護香港人的警察，如今淪為殺人如麻的機器；

曾經人人得而誅之的黑社會，成了保家衛族的英雄；

真正守護香港核心價值的人，卻被抹黑成暴徒。

正如少林足球，對方球員的暴力，球證視若無賭，我方的防守，卻被說成「天地不容」。

媒體在渲染：示威者很暴力。

奉公守法的大家，我只是想問一句，什麼叫暴力？

大部分市民窮盡辦法，依法上街，依法申請不反對通知書，依法提出意見，然後卻得不到任何回應。

情況就像，我餓了，快餓死了。我求你給我一片面包。你說：「如果我給你面包，會寵壞你。」我再苦苦哀求，你掌摑我，要我閉嘴。

然後，當瀕死的時候，我偷了一塊面包。你說，我很暴力。

然後，大家都說，我很暴力。

暴力嗎？

天佑香港。

香港人字

(利申：借朋友AC)